某電視台新聞部肥高層的往事

白頭宮女系列：肥龍響dor在骨場

為存忠厚，我只能話發咗場咁嘅夢，大家千祈千祈唔好對號入座，亦唔好些牙出去，睇完夢囈就算。

話說有一年，某人同兩位「新貴」分別代表三個台，做「非東南北部發大財」有錢佬團。

有一朝，帶團嘅公務員之首有場演講，A台負責入場影晒分俾大家。某人見無乜其他嘢做，一早又無街行（嗰水曾被老闆斷正堅稱係視察民情做research搵故仔靈感唯有勤力返補飛），又唔使跟團趕飛機，咪去現場諗住扑個靚咪問吓觀眾對特區官員普通話及演講水平的看法（題外話，該官隨口講比跟稿讀好好多）。

點知到個官都行埋去個咪度，都未見A台記者與攝影，只係見佢個工程屎淋尿瀨咁衝入嚟，咁某人梗係買個保險叫自己個專業攝影拍晒全場，再扑埋咪先全身而退。

返到原定分帶嘅酒店，只見A台跟團趕飛機嘅記者與新聞官如熱鍋上螞蟻，原來要做嘢嘅記者人間蒸發咗！一問之下，該記者晚上聲稱去揼骨，亦好有交帶講咗去邊揼，但朝早都唔見人開工，去到骨場又搵唔到，最恐怖係打其手提只聽到電話在locker內響，所以為保安全報咗警！

大家正不知如何是好的時候，B台的前輩叔叔喺度鬼揸咁呱呱嘈，話個pool片A台只係工程細機影，仲要無記者報料唔收貨。婦人之仁或許在當時萌芽，又或許真係好怕人嗡嗡不斷，某人喺無責任補飛情況下，主動獻出官員演講嘅靚帶分俾大家塞住佢把口，咪撚繼續添煩添亂。

餅帶過到一半，失踪人口終於氣急敗壞咁出現，原來去搵佢嘅同事「唔夠仔細」，佢老哥「只」係喺最尾一間房瞓到人事不省，並唔係失咗踪。佢同公司個記者高級啲，梗係開恒拖屌到佢上天花板，而一路嘈住話被耽誤嘅B台叔叔，呢個時候對官員粒幾鐘嘅講話兼問答完全失去興趣，全程欣賞友台鬩牆，只爭在未開罐啤酒剶埋花生。

鬧人嘅記者終於因為趕飛機而急急離開，阿叔唔知走去咗邊，現場剩低某心軟女子，見到一個大男人眼淚汪汪不知所措，遞上紙巾仲要幫佢整理條呔：

「嗱，今朝個演講重點大約time code在XX:YY左右，你快手出去做個扒，內容係ABCDEFG啦！時間好急，你去電視台feed帶喺車上再聽bite 寫稿啦！」

無幾耐，有個人收到老闆電話：

老：你做乜最重要嘅嘢唔報返嚟？
某：咩呀，單演講我身在現場，係得咁多無報漏料喎！
老：我唔係講呢樣呀！做乜骨場失踪事件你一句唔提？枉你以八卦見稱，人哋一早報晒返公司通晒天，行家問起我口啞啞好無飛呀！
某：咁一個大男人被屌到真係喊喎，我又于心何忍呢？幫得佢嚟我都要做正經嘢趕新聞啦，邊有人哋叔叔咁叻唔使睇帶包到故仔？

呢個夢，某某好幾年有人問起都支吾以對，因為嗰泡眼淚真係刻骨銘心到初戀一樣。而家主動提起，一方面是怕再老啲唔記得所以立此存照，另一方面確有啲感懷，夢境中三個記者同做一單新聞，兩位得攀大位，一個長期糧尾...... 真箇性格造成命運。

#成日講做得中國新聞無善男信女
#確實婦人之仁對事業有不良影響

po入面留言嗰個szeto yuen係咪今日中國組劈炮嗰個？

lm

應該係